[
  {
    "Question": "రెసిడెన్షియల్ ఎనర్జీ కన్సర్వేషన్ బిల్డింగ్ కోడ్ అయిన ఎకో-నివాస్ సంహిత (ENS)ని ఏ సంస్థ అభివృద్ధి చేసింది?",
    "A": "బ్యూరో ఆఫ్ ఎనర్జీ ఎఫిషియెన్సీ (BEE)",
    "B": " సైన్స్ & టెక్నాలజీ విభాగం",
    "C": "ఇండియన్ రెన్యూవబుల్ ఎనర్జీ డెవలప్‌మెంట్ ఏజెన్సీ (IREDA)",
    "D": "కౌన్సిల్ ఆఫ్ సైంటిఫిక్ & ఇండస్ట్రియల్ రీసెర్చ్ (CSIR)",
    "Answer": "బ్యూరో ఆఫ్ ఎనర్జీ ఎఫిషియెన్సీ (BEE)"
  },
 {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన ‘ఇంద్ర యాప్’ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "ఇది వాతావరణ సంబంధిత సమాచారం మరియు సూచనలను వ్యాప్తి చేస్తుంది",
    "B": "ఇది అంగన్‌వాడీ కార్యకర్తలకు సంబంధించినది",
    "C": "వ్యోమగాములు కార్యకలాపాలు నిర్వహించడంలో సహాయపడే బహుళ ప్రయోజన యాప్",
    "D": "ఇది రాష్ట్రాలకు డిజిటల్ ఆర్థిక డేటాను అందిస్తుంది",
    "Answer": "ఇది వాతావరణ సంబంధిత సమాచారం మరియు సూచనలను వ్యాప్తి చేస్తుంది"
  },
  {
    "Question": "ఉత్కల్ దివాస్ 2024 ఏ రాష్ట్రానికి ",
    "A": "ఒడిషా",
    "B": "బీహార్",
    "C": "జార్ఖండ్",
    "D": "తెలంగాణ",
    "Answer": "ఒడిషా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, దేశంలోని మొట్టమొదటి ట్రై-సర్వీస్ కామన్ డిఫెన్స్ స్టేషన్‌గా సాయుధ దళాలచే ఏ నగరాన్ని స్థాపించారు?",
    "A": "ముంబై",
    "B": "బెంగళూరు",
    "C": "చెన్నై",
    "D": "హైదరాబాద్",
    "Answer": "ముంబై"
  },
  {
    "Question": "సెన్నా స్పెక్టబిలిస్’ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "అధిక దాడి చేసే చెట్టు",
    "B": "గ్రహశకలం",
    "C": "ఎక్సోప్లానెట్",
    "D": "బ్లాక్ హోల్",
    "Answer": "అధిక దాడి చేసే చెట్టు"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన ‘కాలిస్టో’ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "బృహస్పతి",
    "B": "శని",
    "C": "పురాతన నీటిపారుదల సాంకేతికత",
    "D": "ఇన్వాసివ్ ప్లాంట్",
    "Answer": "బృహస్పతి"
  },
  {
    "Question": "షిగ్మో పండుగను ఏ రాష్ట్రంలో జరుపుకుంటారు?",
    "A": "గోవా",
    "B": "మధ్యప్రదేశ్",
    "C": "ఒడిషా",
    "D": "కర్ణాటక",
    "Answer": "గోవా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల మరణించిన డీన్నా సైమ్ తివారీ ఏ క్రీడతో సంబంధం కలిగి ఉన్నారు?",
    "A": "లాంగ్ జంప్",
    "B": "హాకీ",
    "C": "రెజ్లింగ్",
    "D": "బాక్సింగ్",
    "Answer": "లాంగ్ జంప్"
  },
  {
    "Question": "విలుప్త అంచున ఉన్నందున ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన కారకల్, ఏ జాతికి చెందినది?",
    "A": "అడవి పిల్లి",
    "B": "చిరుతపులి",
    "C": "కంగారూ",
    "D": "చేప",
    "Answer": "అడవి పిల్లి"
  },
  {
    "Question": "సంఝీ క్రాఫ్ట్, ఇటీవల GI ట్యాగ్‌ని పొందింది, ఇది ఏ రాష్ట్రానికి చెందినది?",
    "A": "ఉత్తర ప్రదేశ్",
    "B": "మహారాష్ట్ర",
    "C": "కర్ణాటక",
    "D": "కేరళ",
    "Answer": "ఉత్తర ప్రదేశ్"
  }
]
